據報韓國冬奧冠軍加入中國國籍 將代表中國備戰北京冬奧會

據多家韓國媒體6日消息，韓國短道速滑冬奧冠軍林孝俊已經拿到中國護照，加入中國國籍，昨天他已經從韓國飛往中國。在隔離期滿後，他將代表中國備戰2022年北京冬奧會。
報道援引知情人士的話說，林孝俊可能因受到懲罰等問題無法入選韓國國家隊，在渴望參加冬奧會的情況下，他本人經過深思熟慮最終決定前往中國，目前正在辦理入籍中國的手續。

林孝俊在2018年平昌冬奧會上曾斬獲男子1500米金牌和男子500米銅牌。韓國媒體稱，林孝俊加入中國短道速滑隊後，中國隊將成為韓國隊的最大對手。

韓國戴偉俊

18年代表過南韓，咁快就可以轉代表其實國家㗎咩？

加入北韓好過

係咪比人探肛果個

制裁冬奧

轉國藉變到轉球會咁簡單

轉會費幾錢？

我冇記錯好似要過一屆冷河，定係冬奧寬鬆啲

趕住參加北京冬季奧運呀，北京話得一句話就搞掂啦。

入咗中国藉退唔返㗎喎

林孝俊作為韓國選手，雖然想帶代表韓國參加北京冬奧會，享受2連冠的光榮，但是在韓國任何地方都不能訓練。 作為冰上選手，我只考慮了穿冰鞋運動的方法。 經紀公司強調說，這是一位年輕的冰上運動員想要站在冰上的意志而做出的決定，希望大家不要進行與事實不同的臆測或過分的侮辱人格的指責。

林孝俊代表韓國參加2018年平昌冬奧會時的教練金善台，曾在中國短道隊指教，而與中國短道隊有“聯繫”的另一個韓國人：安賢洙，此前就曾與韓國冰協發生矛盾，“轉投”俄羅斯。 也有消息稱，歸化的事情正是安賢洙提出的。

又炒車。

《奧林匹克憲章》第41條第2款明確規定――一名選手想要改變國籍，必須是代表上一個國家參賽3年後，才能以新國籍身份出戰。

林孝俊最後一場國際比賽，是2019年3月的短道速滑世錦賽，冬奧會明年2月4日開幕，2月20日結束。南韓體育協會負責人表示，如果韓方拒絕達成協議，他無法代表中國參加2022年冬奧。

什麼叫做「協議」？兩國奧委會以及國際溜冰聯盟達成協議，便可以減少甚至取消期限，協議之後，國際奧委會最終同意即可。

韓國唔敢反對啦

韓媒爆:林孝俊於去年6月已歸化中國

據大邱市出入境外國人事務所17日發佈的官報，林孝俊已於去年6月3日入籍中國。本月初就有不少韓媒報導，林孝俊已確定轉籍中國，當時就被不少南韓網友批評為叛國賊。

但實際上，林孝俊在性騷擾案發生一年後的去年6月，即在一審被處以罰款300萬韓元後就入籍中國。他已與河北的省級機構簽訂合同，將在未來一段時間做教練。

大韓冰聯表示，雖然他考慮到上述情況接受中方提議，但他此後還為恢復南韓國籍留下空間，不斷同大韓冰聯就參加南韓短道速滑隊伍選拔賽協調溝通。

雖然轉籍後，3年內不得代表新國家出賽，但林孝俊仍以教練之姿和中國簽約。